一地兩檢草案 梁君彥限審36小時 狂刪泛民51修正案 最快下周表決

2018年06月05日

一地兩檢草案 梁君彥限審36小時
狂刪泛民51修正案 最快下周表決

■梁君彥

【本報訊】立法會主席梁君彥昨公佈對《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》修正案裁決，除將民主派提出的75項修正案，大幅裁減至24項外，又首次在審議一般條例草案中加入限時規定，審議工作須於36小時內完成，等同向政府保證草案可於下周立會表決及通過。民主派炮轟梁做法「匪而所思、史無前例、離晒大譜」，為保皇不惜閹割議會監察權，梁稱有關做法已平衡議員權利及立會有效運作。

記者：陳嘉裕

立法會本周將審議具爭議的一地兩檢條例草案，梁君彥昨日公佈對有關草案的修正案裁決，當中民主派提出75項修正案，遭梁裁走51項，只有24項可過關。獲梁放生的修正案，主要涉及技術性內容，如條例的生效日期及失效日期等，至於限制內地派駐機構人員在內地口岸區的權力、更改內地口岸區的界線等修正案，全遭封殺。

否認政府及西環施壓

梁在裁決中指，任何違反一地兩檢《合作安排》的修正案，均視為超出條例草案的涵蓋範圍，將不獲批准，又引述政府法律意見，指政府認為該75項修正案均違反《議事規則》全都不應獲准提出。

除了刪民主派修正案，梁另一辣招，就是在審議有關草案時引入限制辯論時數，規定二讀只有8小時、全體委員會有22小時、三讀有6小時，共36小時，即最快可於下周立會大會表決及通過。

梁見記者時稱，有關決定為了議員可暢順和善用議會時間進行辯論，強調有關安排平衡了議員的權利和立法機關有效運作，議員若認為發言時間不足，應該充份利用時間，而非以拉布阻礙其他議員發言時間。至於日後是否所有法案都會採用相同做法，梁指會「逐條逐條處理」，強調今次法例有時間性，又否認政府及西環有施壓。

民主派議員昨日炮轟透露梁君彥限時規定審議，「匪而所思、史無前例、離晒大譜」，民主派會議召集人莫乃光批評安排不公道，主席在運用權力上越收越緊，今次是「開壞先例」，民主派就此表示極不滿，令議員日後不能發揮應有的權力審議法例。人民力量陳志全怒斥，過去除《撥款條例草案》外，主席都不會限時辯論，二讀限時8小時辯論，即只有32個議員可以發言，議員要「爭講嘢」，開了極壞先例，民主派必反抗到底。

上一則
經商場通道後門入 賊仔爆食肆收銀機

下一則
下一則
或為23條 國歌法開綠燈

或為23條 國歌法開綠燈

陳帆指爭議源於法治理解不同

最衰都係白頭佬